**2002. – Cinara cardunculus** L. – //Cardon//. – Plante vivace de 8-15 dm, dressée, raide, robuste, anguleuse ; //feuilles //blanches, aranéeuses ou tomenteuses en dessous, //toutes même les supérieures pennatipartites //à //segments //lancéolés décurrents à leur base, //armés d'épines grêles, subulées, //jaunes ; capitules gros ; //involucre subglobuleux à folioles ovales-lancéolées terminées par une épine très robuste ; //fleurs bleues.
Côteaux arides, bords des chemins de la région méditerranéenne : Gard, Hérault, Aude, Pyrénées-Orientales ; Corse. – Portugal, Espagne, Italie, Grèce, Afrique septentrionale. = Juin-juillet.